{
    "question": "Sebuah lintasan lari berbentuk lingkaran memiliki diameter 56 meter. Untuk menempuh jarak 902 meter, maka banyak putaran yang dilakukan pelari adalah?    a. 5 3/4 putaran\r\nb. 5 1/2 putaran\r\nc. 5 1/4 putaran\r\nd. 5 1/8 putaran\r\nJelaskan juga caranya :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "cara mencari diameter dr pertanyaan tsb: 56<u></u><u></u>\u00f72=28<br>jd 22/7 \u00d7 28\u00d728=2464 m lingkaran tsb<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nilai-dari-12243-50-jelasin-juga-caranya-yaa-makasih-517",
            "question": "Nilai dari \u221a12+\u221a243-\u221a50=? jelasin juga caranya yaa makasih:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u221a12+\u221a243-\u221a50= \u221a4.3 +\u221a81.3 - \u221a25.2 = 2\u221a3 + 9\u221a3 - 5\u221a2 = 11\u221a3 -5\u221a2</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u221a12+\u221a243-\u221a50\n\n<br>= \u221a4.3 +\u221a81.3 - \u221a25.2\n<br><span>= 2\u221a3 + 9\u221a3 - 5\u221a2 </span>\n\n<br>= 11\u221a3 -5\u221a2\n\n<br><br>SEMOGA BERMANFAAT<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-besar-sebuah-segitigan-4x-7-5x-2-x-9-tent-735",
            "question": "Apabila besar sebuah segitigan ( 4x + 7 ),( 5x + 2 ),( x-9 )    tentukan :\r\n1. Nilai X\r\n2. Jenis segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jika yang dimaksud sudut segitiga, maka :<br>(4x + 7 )\u00b0 + ( 5x + 2 )\u00b0 + ( x - 9 )\u00b0 = 180\u00b0<br>10x = 180\u00b0<br>x = 18\u00b0<br><br>b. sudut masing\"<br>@ 4x + 7<br>\u00a0\u00a0\u00a0 4 ( 18 ) + 7 =79\u00b0<br>@ 5x + 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 5 ( 18 ) + 2 = 92\u00b0<br>@ x - 9<br>\u00a0\u00a0\u00a0 18 - 9 = 9\u00b0<br>maka dari sudut yang tertera diatas maka segitiga tersebut adalah segitiga tumpul<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-103",
            "question": "1. tentukan nilai x , jika ( 2x +\u00a01 ) + ( 2x + 2 ) + ( 2x + \u00a03 ) + .... + ( 2x + 50 ) = 4275    2. Lina menyiapkan 40 kotak kue untuk ulang tahunnya . Kue tersebut dibawa ke kelas untuk dibagikan ke teman sekelasnya masing - masing satu . Karena ada temannya yang tidak masuk , maka ada kotak kue yg tersisa ..\u00a0\r\na . buat kalimat tertutup yg menyatakan banyaknya kue yg dibagikan dengan murid yg tidak masuk ?\r\nb . bila yang tidak masuk ada 3 orang , berapa kotak kue yang akan dibagikan ?\r\n\r\nSemua pake cara yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. \u00a08x + 56 + y = 4275<br>8x + y = 4275-56 = 4219<br>lalu saya tidak tahu :)<br><br>2. a.\u00a040 - x = y<br>\u00a0 \u00a0b. 40 - 3 = 37<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.((2x)\u00a0x\u00a050)\u00a0+\u00a0(1\u00a0+\u00a02\u00a0+\u00a03\u00a0+\u00a04\u00a0+\u00a0...\u00a0+\u00a050)<br>\u00a0 \u00a0100x + 1275<br>\u00a0 \u00a0100x = 4275 - 1275<br>\u00a0 \u00a0100x = 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 3000<u></u>/100<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0x = 30<br><br>2. a.40 - x = y<br>\u00a0 \u00a0\u00a0b, 40 - 3 = 37",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-antara-desa-a-dengan-desa-b-adalah-12-km-jarak-tersebut-aka-727",
            "question": "jarak antara desa A dengan desa B adalah 12 km jarak tersebut akan digambar dengan skala 1 : 600.000, berapa CMkah desa A dan desa B pada gambar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>CMkah desa A dan desa B adalah 2cm</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12 km = 1200.000cm<br>skala 1: 600.000<br><br><u>\u00a01200000\u00a0</u>= 2 cm<u><br></u>600000<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-235711-tentukan-ahimpunan-bagian-k-yang-mem-547",
            "question": "diketahui K = { 2,3,5,7,11} tentukan a.himpunan bagian K yang mempunyai dua anggota b.himpunan bagian K yang mempunyai tiga anggota c.himpunan bagian K yang mempunyai empat anggota",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) (2,3);(2,5);(2,7);(2,11);(3,5);(3,7);(3,11);(5,7);(5,11);(7,11)<br>b.)(2,3,5);(2,3,7);(2,3,11),(2,5,7);(2,5,11);(2,7,11);(3,5,7);(3,7,11);(5,7,11)<br>c.)(2,3,5,7);(2,3,5,11);(2,5,7,11);(3,5,7,11)<br>Maaf kalau kurang lengkap?!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawabnya-di-uraikan-1penyelesaian-dari-3x-2-7-x-19-757",
            "question": "JawabNya Di Uraikan    1.Penyelesaian Dari 3(x-2)\u00a0+7\u00a0\u2265\u00a0x\u00a0+\u00a019 =\r\n2.Dengan x\u00a0\u2208 A={1,2,3...,10}. \r\nTentukan Himpunan Dari : \u00a0A..3x-2\u00a0\u2264 7, B.5x-13\u00a0\u2265 3(x+1).\r\nC.16-x &lt;\u00a0x\u00a0-\u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.kita harus mencari persamaanya dulu<br>\u00a0x + 19 = 2<br>\u00a0x+19-19 = 2 -19<br>\u00a0x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(x-2) + 7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x - 6 +7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 _&gt; -17-7+6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  _&gt; 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 3x:3\u00a0 \u00a0 _&gt; 16:3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 _&gt; 5 1/3\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-a-n-1-b-ten-448",
            "question": "Pola bilangan ganjil \u00a0    bentuk umum Un = a + ( n-1) b \u00a0 \u00a0\u00a0\r\n\r\ntentukan suku n \u00a0=\r\n\r\n1) 7,13,,19,25,31,...\r\n2) 50,41,38,32,...\r\n3)\u00a012,7,2,-3,-8,...\r\n\r\n*jwbnnya pakai rumus dan cara ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) a = 7<br>b = 6<br>Un<span> = a + ( n-1) b <br></span><span>Un = 7+ (n-1)6<br></span><span><span>Un = </span>7+6n-6<br></span><span>Un =6n+1<br>3.) a= 12<br>b= -5</span><br>Un = a + ( n-1) b <br>Un<span> =</span> 12+ (n-1)-5<br>Un= 12 - 5n + 5<br>Un= 17-5n<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jawab-pertanyaan-ini-dengan-cara-yang-jelas-jika-naik-b-923",
            "question": "Tolong jawab pertanyaan ini dengan cara yang jelas !!    jika naik bentor , Dinda akan sampai di sekolah dalam waktu 45 \r\n menit dengan kecepatan rata rata 20 km/jam. Berapa kecepatan rata rata \r\n bentor agar Dinda sampai di sekolah dalam waktu 30 menit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Cara:</em></strong><br>pecahan berbalik nilai:<br>t1=45 mnt<br>v1=20 km/jam<br>t2=30 mnt<br>v2=?<br><br>[tex]30x=45.20 \\\\ 30x=900 \\\\ x=900/30 \\\\x=30 km/jam[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sederhananya pakai perbandingan waktu aja, dalam hal ini waktu akan berbanding terbalik dengan kecepatan jika jarak yang ditempuh sama.<br>Maka hasilnya :<br><br>[tex] \\frac{45}{30} .20 =  \\frac{900}{30} = 30km/jam[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p12345-dan-q34678-tentukan-p-q-dan-q-p-401",
            "question": "Diketahui P={1,2,3,4,5} dan Q={3,4,6,7,8}\r\ntentukan P-Q dan Q-P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q-P= 6,7,8<br>P-Q= 1,2,5<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p-q = 1,2,5<br>q-p = 6,7,8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-lingkaran-dengan-pusat-o-di-ketahui-titik-a-b-c-dan-439",
            "question": "pada suatu lingkaran dengan pusat O di ketahui titik A, B, C, dan D pada keliling lingkaran, sehingga sudut AOB = 35 derajat dan sudut\u00a0 COD = 140 derajat. jika panjang lengkung AB = 14 cm , hitunglah panjang lengkung CD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang\u00a0lengkung cd=56",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}